楊明醉「價」？ 路政報價復修歷史石牆只需$4千 潘焯鴻：低得極不合理

//大家無睇錯，係4,000元！早前估計石牆維修費最少要25萬元嘅中科興業董事總經理潘焯鴻接受八方查詢就話，路政署所報嘅維修費低得極不合理，質疑當局係故意壓低造價，令楊明唔使承受咁大公眾壓力，「任何一個正常香港人，都知道無可能4,000元搞得掂，你封路買兩個路牌，都唔止呢個價錢啦！何況呢幅砌石牆嘅石屎結構要重新砌過？」

其實過去政府起個「不能避雨亭」都要用成630萬元，起個音樂噴泉又話要用5,000萬元，如果政府起呢啲小白象工程時，造價都可以壓到呢個「楊明醉價」咁低，相信就唔會俾巿民鬧得咁勁嘞！//

擺發泡膠 上下色就算？

蚹蛤蟈蜻

仲有錢入袋

我屋企啲磚爆左搵人上黎鋪返磚都要坐底三四萬啦

可能用公仔麵

公帑就洗到咁大
揚名唔洗立萬

行政費應該都唔止4000啦，請兩個工人開工都可能要3000了，仲未計其他開支

停車場撞爛個閘都五千

4000蚊, 一個路牌既價錢

楊明醉價

間野做唔做新屋裝修？求路政介紹
budget $30000 thx

比楊明撞過應該要升值啦

潘焯鴻黃定藍

蘋果成日揾

封路打牌 連燈車 都要3工

再連同砌石料 又1工

4000都做到，香港工程唔洗億億聲啦

路署啲維修合約嘅價就似閪成咁 唔係嘅話都唔會做到個contrator走佬啦 潘生估25萬係用正常市價計 用啲濕鳩合約價去計25萬夠喺路邊起個巴士站再加埋起個紅綠燈crossing喇

Btw 楊明好彩撞到路政嘢 如果係其它部門肯定六位數以上先埋到單

楊明話哂都係警隊招募大使，唔係撞爛個咁既石屎牆都要賠錢呀! 而家當我地處長無料到?

佢係黃，但係為左選舉，死都要癡埋去田少嗰度。

垃圾會地氈都要賠廿幾萬

成日屌民主派

搵ICE cert 佢結構安全 都唔止4000啦
唔係唸住就咁批番裡面上面痴幾塊stone facing 就算啊
什工一日最平650, 仲要人工材料封路呢，判頭唔洗賺呀4000？

佢屌ge係飯民

好似大台電視劇啲佈景石山咁

應該係 醉低還款額

其實真係擔心路政求其達舊水泥上去當整左

撞到停車場閘巴都起碼5000啦

曲線話比大家知平時d政府工程造價有幾咁唔合理

棟個牌寫住楊明灣
幫佢楊明立萬啦

如果蘋果記者睇到post，想請問：
1. 市民有無權要求路政署公開價錢breakdown，同間接手做？
2. 有無最近發生類似ge 案件，睇下又賠幾錢

楊名有無外國護照架特權成咁

人地時代巨星黎, 點同普通巿民比

一個比人排斥嘅藍

每日都開post 追問，跟進，唔好俾佢就咁算

審計署

過份

呢個食字我俾 10/10

支持蘋果

30000?
5000得啦

以前撞到馬路旁既欄杆, 都要五六萬起跳啦

佢可能用現有contract 出 SI 俾判頭做維修，係Item做手腳咪可以報到呢個價

不過都係on9架喇，你話維修費4萬咪算，合理又唔會俾人屌得咁金，係要咁on9寫個咁撚細既數出嚟

政府:吹呀,再嘈400都唔收佢呀

從此稱為「楊名四千」

推

弱智
一工都唔只

仲未計條仆街犯法唔洗被告

路邊單支路牌都
1萬2千蚊
仲要好多年前

因為條沙中線俾政府搞到破產咁濟
應該藍極有譜

立法會塊地毯幾多錢

犯法無事

發泡膠+仿石板包係面
1000都有找

扎鐵 石矢 人工 4000蚊

唔係點出咁多bonus

達舊水泥
2個工人開一工
維修路段車+指揮燈雜工（該段路為單程路）
檢查牆身顧問費
重未計路政行政費

4雞都未必搞掂

港豬撞4萬
黃絲撞40萬

本身石黎 同我落石屎 咪撚呀佢

道具費

撞黃絲50萬 (俾返你)

4000ps5都買唔到啦on99

4000? 我屌你老母平時hi花人地架車都唔撚止依個價啦

藍絲撞4千

唔緊要
整完日日打1823

達舊水泥
2個工人開一工-----1個工人開一工
維修路段車+指揮燈雜工（該段路為單程路）--------N/A
檢查牆身顧問費-------N/A
重未計路政行政費

咁樣得唔得

遲啲變到賠返比藍屍

佢自己去整呀？

你搵3個工人都唔只4千啦
仲未計其他
淨係計咗3工

Tvb藝人全部都係垃圾

講句撐警就冇事

Pushhhhh

兒登仔不願面對，根本把尺喺政府度。

醉駕sir又過關

推啦

推 留名跟進

路政堆term contract有晒item包呢啲交通意外維修嘢 所以唔係SI或者VO嘢嚟 呢啲合約只要路政出order而樣嘢本身喺合約有rate咁個contractor幾蝕都要硬食去做

分分鐘成段石牆拆左佢
換鐵欄

4000蚊on9
兩個泥水佬
三日人工都唔夠啦
仲要未計料

真係戲都唔撚做

做咩好地地有幅石牆係度，攪到撞爛我部車。粗粗地賠返10萬8萬俾我算啦

如果最終真係4000既 嗰區區議會jr啦 同時去埋老廉舉報懷疑有公務員收受利益壓到個價咁低 雖然廉記廢左

CCTVB 道具部報價？

成段石牆拆咗，人工重貴啦
點可能4000

路正有好多works contract
求其開張order 維修就9掂

屌路政判返俾楊明自己diy呀
4000邊個肯接呀

防撞欄起碼都9萬喎
依個仲要係歷史文物 D石頭要係外地運返黎
4000蚊

sources from 01,所以唔貼link了

依家就係咁

藍 地鐵單野 俾人迫上梁山
依家?淺黃啦我諗

之前啲單車架都用幾百萬

點樣煲大佢？
你老味你撞爛要香港人埋單
身為有交稅既香港人我覺得好唔合理

藍屍：差唔多啦，仲提供到建築工人就業機會，增長gdp,賺凸啦

鎖單車碌鐵都十萬八萬喎

老屈本來有計劃拆牆
4000只係果路牌...

路政嘅定期維修合約一向閪價，連工包料裝啲鍍鋅鐵欄河1米都唔洗一舊水，人工都蝕鳩埋。
最搵錢應該係鋪行人路磚，多除少補下其實啲合約冇乜錢賺。

term rate 一向低價，正苦心態你唔做大把人做

如果有人撞返同一位置，都係$4000就搞掂？

幾時坐監呀

拆牆通知左AMO未

斬人都情操高尚
撞爛公物算得係乜？
都唔及一顆愛國心重要

請1個工人做野都$6-700 1日啦

麻煩樓主pin this, 真係可以好平，因為政府野比晒判頭價，fix 死價錢。 蝕都唔關事，總之要整好

揚名醉抵價 你識乜

屌你 要磨幾耐

蝕住做，但求打個和

楊明哥哥唔追討賠償已經算係咁
仲要楊明哥哥賠錢有無搞錯

楊明醉駕，警方：無證據

ICAC 見

開夜 封路 人工 租機
無5-8萬都搞唔掂

我理得佢賠一蚊

入去坐監未

吓

公仔麵要用膠水
上年用膠水痴地磚都用咗四千萬啦，屌佢

睇黎牌都唔使停

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

可以瘋狂撞咁平

你都ON9 4000蚊 是但請個人拎膠水痴幾日都唔止啦

咁多次醉駕都唔洗坐監？

其實可能真係咁平，平時果啲工程開大數
廉署去左邊

有個正常人真好ching做緊HYD定contractor？

食字正

下次有人撞番同一個位唔知收幾多呢

4000蚊. 請一個工人做兩三日料錢都比唔到.

你覺得好合理？

即係你喺人地地方整爛野，只要人地有買保險，你就唔洗賠

又係紅底華豐做囉.

Ching係qs?

楊明好似咩事都冇

搵人撞多次睇吓止唔止4000

唔係法定古跡
通知amo都無野做到

舊屋裝修比盡佢$5000

會坐監，俾柳記打，不了

整個政府包庇我，係咩感覺

泊單車條鐵都成皮野

包到80年咁耐？

佢地係成張contract咁計
依個item蝕比你第二個item搵得返
依類冷門item十年唔做一次
為左壓低合約總金額去搶標
通常落賤價
博你合約期內唔會做
就算做都唔會大手做，只係蝕小小

之前撞車撞爛左路邊個欄都要賠4千

做乜要幫楊明 佢乜水咁巴閉？

咪傻喇邊會咁做

用返撞散既碎石加AA膠痴翻埋去咋

認真4000人工都唔夠比

4k 請2個工人做1日都唔得啦

搵揚明撞多幾度，政府會使少好多錢

推依個，依啲要backup 遲啲清算

我又廢又窮，去撐下警就咩都得

聽人講撞燈柱，圍欄呢d都幾皮起跳

判上判，中間都食幾萬啦，唔合理

之前聽個同事講
佢個fd岩岩考完牌就係太子道炒左壆
要賠廿萬左右
佢直接申請破產

中科（吹哨者）

4000補你老母

你屋企係咪豆腐渣？
唔係就收聲啦
而家國家辦公呀

支那執嚟賣嗰啲海砂幾錢話

等佢整完唔收貨肯定比人屌鬼

佢間燉幾時執笠

人工都唔夠比喎

可能有新菜式「路邊石鍋飯」

用白膠漿痴差唔多價啦

2工人3個record 1個渣車
點計條數都唔夠啦
整枝爛閪鐵欄都唔止4000啦

佢嘅處境有啲似當日嘅維基
你會界定維基係藍定係黃?

折舊

煲大佢啦

呢條撚樣賠咁少做物鳩呀

撐警價

4000...買個水馬，租架車送貨包落貨，加5舊水叫司機倒1/3水入去咁？仲要違泊/泊上行人路唔封路先做到

有冇得司法覆核

人地係吹哨者，同暴政撑到行既商人，唔係簡單黃藍咁分。

呢個世界邊有下下分黃藍咁撚容易呀？

下個警察大使再撞同一個位咪gg

回力標既野, 試多幾次無壞呀

被《時代》選中去死嘅大使

楊明！我𨳒你老母臭閪呀！你個花柳怪陷家剷生仔無屎忽呀！

4000？ 叫個老雜鳩企幾日無左

咁佢醉駕洗唔洗坐

發泡膠得，咁condom 都得啦

醉價楊明金腰帶

修牆封路四千銀

楊明未立萬，只得四千

搵張A4紙寫「待修」
痴上去當做完

掟雞蛋罰人幾多清潔費

會唔會用紙板方便啲？

【湯好飲！我無醉！】楊明涉醉駕撞毀石壆 路政署幫慳成本 由25萬減至4千

藝人楊明於8月8日疑酒後駕車失事，撞毀一段於山頂馬己仙峽道約3米長的石牆。由於石牆有逾80年歷史，具有相當歷史價值，當時有建築界人士估計石牆修復費高達25萬港元，惟跟據路政署回覆，是次費用僅需4千多元，足足節省了24萬多元。

中西區區議會成員早前要求政府不用石屎結構，改為以原有方式復建石牆，據《香港01》引述路政署於16日回覆區議會，表示修復工程已於8月27日完成，並已保留大部分石塊。而石牆維修及行政費用只需4000多元。區議員何致宏表示，署方解釋石牆可用原來被撞爛的石頭修復，節省買新材料成本。

資料相片來源：楊明Instagram
=========================
🚚丘品購物網站正式上線啦「丘MART」

=========================
感謝讀者支持 支持新聞部課金方法

=========================
丘品已經登陸Patreon 歡迎成為會員”搶先收睇

————————————————
📣Instagram :
📣Telegram :
📣Twitter :
📣YouTube：
📣討論區- 我要「丘」息！：
📣官方網站：

維修contract 係咁
同埋冇得唔做 係要硬食
d錢亦要跟rate book去

唔係想話啲咩 但係都幾有衝動想佢整完之後撞下佢睇下政府收我幾多錢

搞手想打個和 大家無賺

4000 淨係人工都唔夠啦

係咪可以做案例。下次掃埋個石牆 都話上次都係收4000

人工都唔止啦

咁拎得大石左磨右磨 磨返啱size